無視台方50次警告 共軍機闖台防空識別區挑釁

2018年04月20日
無視台方50次警告
共軍機闖台防空識別區挑釁

■大陸軍機頻闖台防空識別區；圖為解放軍轟6戰機（上）去年7月繞台，台方派出經國號（下）近距離監視。 資料圖片

大陸實彈軍演引發台海緊張之際，解放軍戰機昨日又在毫無預警下，對台灣實施繞島巡航，更不理台軍近50次戰管警告，硬闖台灣防空識別區；解放軍隨後發佈閩南話和英語的雙語宣傳片，揚言有「國之重器」之稱的轟6K轟炸機以後會常飛、多飛，暗示對台軍事行動陸續有來，以求震懾台獨，力抗美國。台灣黨政高層則指，中共只是試圖用小成本、小規模、小部隊的「三小」軍演，影響台灣輿論，但台灣民眾信心素質良好，不受影響。

台國防部昨表示，這是解放軍連續第二日對台灣實施繞島巡航。當局指出，前天下午亦即是解放軍聲稱舉行台海軍演同一天，解放軍轟6K轟炸機穿越日本及台灣之間的宮古海峽進入西太平洋，再經台灣及菲律賓之間的巴士海峽後，飛返大陸駐地。解放軍昨接着派出2架轟6K型轟炸機、1架運8電戰機、1架圖154型軍機合共4架軍機，再度對台實施繞島巡航。

■解放軍直升機前日在福州演習時帶彈起飛。

■台國防部長嚴德發（左）前日視察空軍防空部隊。

台國防部稱全程監偵

「中國…中共…你已進入我中華民國防空，請立即右轉180度。」有業餘無線電玩家截取台灣戰管人員對解放軍戰機的無線電廣播，估計從昨日中午11時許，台灣空軍地面戰管人員不斷透過無線電，要求闖入台方防空識別區的解放軍離開，兩小時內空中喊話近50次，解放軍戰機拒絕回應。分析指出，這樣超高頻率次數的地面戰管廣播相當罕見，或有多架次且來自不同方向的解放軍戰機接近或闖入台灣防空識別區。台灣國防部昨稱，全程監偵陸機活動，並無異常情形。

事後發閩南話片段恐嚇

中國空軍新聞發言人申進科昨證實，解放軍空軍近日連續有多架轟炸機、偵察機組成體系繞島巡航，以提升維護國家主權和領土完整的能力。中國國台辦發言人馬曉光稱，台獨是「台海和平穩定的最大現實威脅」，任何勢力不要低估中國「捍衞國家主權和領土完整」的決心和能力。

中國空軍昨午罕有地發佈閩南話版和英文版軍備宣傳片，也是中共去年10月十九大會議以來第二次的類似舉動。昨日的軍備宣傳片重點介紹兩日對台繞島巡航的主角──轟6K轟炸機，強調一個強大國家必有一支能夠維護國家主權、安全及發展利益的強大軍隊，指配備戰神的解放軍空軍轟炸機主力部隊「神威大隊」曾經參加掀起台海危機的1996年3月對台軍演，揚言解放軍空軍遠海遠洋訓練，符合國際法和國際慣例：「不管誰來干擾，我們還要一如既往」、「以後我們要常去多去，常飛多飛」。

台灣《蘋果日報》/微博

下一則
近七成民眾願為保衞台灣而戰

三小

打未呀

台灣

七成民眾願為保衞台灣而戰，
同時國民黨軍隊生源不足。

防空識別區唔同領空

老解架機未入領空,台灣吹佢唔漲

下次穿島睇吓台灣有咩反應？

架機無入台灣領空,台灣最多可以派軍機跟住,無權擊落

支那都未飛入領空
緬甸入埋支那境掉埋炸彈喇
防空呢？